

```

	DZ 2 


```


```

1. Имеющаяся у нас схема не очень годится для работы. Нужно привести её в нормальный вид, таблицы должны выглядеть как в описании ДЗ в методичке (см. ДЗ методички).
Самый простой способ: написать команды ALTER TABLE в отдельном файле с расширением .sql и импортировать его через 
mysql -u[username] -p[password] [database name] < file.sql.

На изменение схемы может уйти очень много времени (до 1 часа), так что не пугайтесь, если команда заставит вас долго ждать.

Для проверки результатов работы могут быть полезны следующие команды:
Показать команду DDL, с помощью которой таблица была создана:
SHOW CREATE TABLE<yourtable>;

Показать структуру таблицы:

SHOW COLUMNS FROM<yourtable>;


```
